與「公有制」唱反調 626億售SOHO中國核心資產 潘石屹擬清倉撤離中國

與「公有制」唱反調
626億售SOHO中國核心資產
潘石屹擬清倉撤離中國

【走為上策】

中共十九屆四中全會強調中國經濟是以「公有制」為主，話音未落，就傳再有內地富豪「用腳表態」與中共唱反調。內地著名地產商、本港上市的SOHO中國（0410HK）創辦人潘石屹及張欣夫婦，被傳擬索價80億美元（約626億港元）出售其在內地全部核心資產，疑想套現全面撤出中國。SOHO中國回應指，暫時沒有需要公佈的相關資料。高盛上調對SOHO中國投資評級，認為該公司檢視資產策略的機率上升。

潘石屹及張欣欲幾乎變賣所有中國資產。 資料圖片
AppleDaily

上海澎湃新聞網引述消息人士稱，地產商SOHO中國實際控制人潘石屹、張欣夫婦，計劃將SOHO中國的核心資產全部出售，作價80億美元。SOHO中國的核心資產有所謂「八大金剛」，分別是北京的望京SOHO、光華路SOHO2期、前門大街、麗澤SOHO，以及上海的外灘SOHO、SOHO復興廣場、古北SOHO和SOHO天山廣場項目，潘石屹尤以上海外灘SOHO及望京SOHO最為喜歡，曾誇之「位置太重要太漂亮」，謂「永遠都不會出售」。

相關新聞：狂賣資產 五年套現326億

傳與美資公司接洽

內地財新新聞昨亦爆出，潘、張夫婦的第一筆交易正在進行。買家是世界著名的美資公司黑石集團和新加坡政府投資公司組成的財團，正洽購光華路SOHO、望京SOHO，以及上海SOHO復興廣場三個項目。據指，此外SOHO中國亦計劃，未來兩年內以分批打包的方式，出售其餘項目。外界估計「八大金剛」總值約500億至600億人民幣（約556億港元至668億港元）。

報道指，SOHO中國的總資產值約600億人民幣，一旦放售完畢，潘石屹及張欣夫婦在內地的資產將完全清倉。SOHO中國昨發佈聲明回應稱，「在投資物業組合的日常經營管理中，本集團會不時探討集團所處主要市場的商業地產市場環境，以及潛在交易機會。但截至目前本公司確認，其不知悉任何為避免本公司證券出現虛假市場而須公佈的與集團資產出售相關的資料。」潘石屹亦有在自己的微博轉發聲明。

AppleDaily

內地網民：別讓他跑了

內媒報道指，商人以逐利為本，買進賣出本無問題，但目前中國經濟面臨困境，撤資往往容易被視為「叛徒」。不少內地網民與財金KOL都認為，潘石屹一下把全部核心資產放售，是要學香港首富李嘉誠的做法，有網民仿早前媒體對李嘉誠的說法，呼籲「別讓潘石屹跑了 」！李嘉誠連續四年沒在內地投地，又不斷拋售內地及香港的資產，但長江集團否認撤資，指在內地投資的規模仍龐大。

近年中國民企運作困難，商界出現「國進民退」，潘石屹欲收割離場並非孤例。中共中央財經委員會辦公室副主任韓文秀，昨日在中宣部舉辦的第十九屆四中全會記者會上為中共強調的「公有制」辯護，稱中共建政70年來，公有制為主的經濟體制對中國的發展建設功居其首，指要將「社會主義市場經濟體制上升為基本經濟制度」，希望「完善社會主義市場經濟體制，充份發揮政府作用」。

澎湃新聞/新華社

AppleDaily

［請做文宣］要求政府及商戶立即叫停警察鎮壓示威活動兩個月，挽救香港經濟！

回血回血

別讓潘石屹走了

唔係要返大灣區發展咩？